

Booleova algebra – příklady s minimalizací na 1 pravidlo

Zákony: Duality, Komplementarity, Agresivity, Dvojitě negace, Identity a Idempotence

Zadání	Pravidlo	Výsledek
$F(b, a) + 0$	$a + 0 = a$	$F(b, a)$
$\overline{\overline{a + b}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	$\overline{a + b}$
$(a + (b + c)) + (a + (b + c))$	$a + a = a$	$a + (b + c)$
$\overline{F(b, a)} + \overline{F(b, a)}$	$a + a = a$	$\overline{F(b, a)}$
$0 + 0$	$a + a = a$	0
$\overline{F(c, b, a)} \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	$\overline{F(c, b, a)}$
$F(b, a) \cdot F(b, a)$	$a \cdot a = a$	$F(b, a)$
$\overline{a \cdot b} \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	$\overline{a \cdot b}$
$\overline{\overline{a \cdot b}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	$a \cdot b$
$(a + b) \cdot (a + b)$	$a \cdot a = a$	$a + b$
$\overline{F(b, a)} + 0$	$a + 0 = a$	$\overline{F(b, a)}$
$\overline{a + b} \cdot \overline{a + b}$	$a \cdot a = a$	$\overline{a + b}$
$1 + 0$	$a + 0 = a$	1
$F(c, b, a) \cdot F(c, b, a)$	$a \cdot a = a$	$F(c, b, a)$
$(a \cdot (b + c)) \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	$a \cdot (b + c)$
$\overline{\overline{b}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	b
$\overline{a \cdot b} + 0$	$a + 0 = a$	$\overline{a \cdot b}$
$F(a) \cdot F(a)$	$a \cdot a = a$	$F(a)$

$\overline{a \cdot b \cdot a \cdot b}$	$a \cdot a = a$	$\overline{a \cdot b}$
$\overline{\overline{0}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	0
$(a \cdot (b + c)) + 0$	$a + 0 = a$	$a \cdot (b + c)$
$\overline{\overline{a + (b + c)}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	$a + (b + c)$
$F(b, a) + F(b, a)$	$a + a = a$	$F(b, a)$
$1 \cdot 1$	$a \cdot a = a$	1
$\overline{\overline{\overline{F(c, b, a)}}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	$\overline{F(c, b, a)}$
$a \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	a
$b \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	b
$F(b, a) \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	$F(b, a)$
$\overline{1}$	$\overline{1} = 0$	0
$1 + 1$	$a + 1 = 1$	1
$(a \cdot b) + 0$	$a + 0 = a$	$a \cdot b$
$\overline{F(a)} + 0$	$a + 0 = a$	$\overline{F(a)}$
$a \cdot a$	$a \cdot a = a$	a
$0 + 0$	$a + 0 = a$	0
$(a + b) + 0$	$a + 0 = a$	$a + b$
$\overline{0}$	$\overline{1} = 1$	1
$\overline{\overline{\overline{F(c, b, a)}}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	$F(c, b, a)$
$(a \cdot (b + c)) \cdot (a \cdot (b + c))$	$a \cdot a = a$	$a \cdot (b + c)$

$b + 0$	$a + 0 = a$	b
$\overline{\overline{\overline{F(b,a)}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	$\overline{F(b,a)}$
$(a + (b + c)) + 0$	$a + 0 = a$	$a + (b + c)$
$F(c,b,a) \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	$F(c,b,a)$
$(a + b) + (a + b)$	$a + a = a$	$a + b$
$\overline{\overline{\overline{F(b,a)}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	$F(b,a)$
$\overline{\overline{\overline{F(a)}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	$F(a)$
$\overline{\overline{a}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	a
$\overline{F(c,b,a)} \cdot \overline{F(c,b,a)}$	$a \cdot a = a$	$\overline{F(c,b,a)}$
$\overline{a + b} + 0$	$a + 0 = a$	$\overline{a + b}$
$\overline{\overline{\overline{a + b}}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	$a + b$
$\overline{a \cdot b} + \overline{a \cdot b}$	$a + a = a$	$\overline{a \cdot b}$
$1 + \overline{1}$	$a + \overline{a} = 1$	1
$\overline{\overline{\overline{F(a)}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	$\overline{F(a)}$
$0 \cdot 0$	$a \cdot a = a$	0
$1 \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	1
$(a + (b + c)) \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	$a + (b + c)$
$(a \cdot (b + c)) + (a \cdot (b + c))$	$a + a = a$	$a \cdot (b + c)$
$(a + (b + c)) \cdot (a + (b + c))$	$a \cdot a = a$	$a + (b + c)$
$b + b$	$a + a = a$	b

$a + a$	$a + a = a$	a
$\overline{\overline{a \cdot (b + c)}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	$a \cdot (b + c)$
$(a \cdot b) \cdot (a \cdot b)$	$a \cdot a = a$	$a \cdot b$
$F(a) + F(a)$	$a + a = a$	$F(a)$
$F(c, b, a) + 0$	$a + 0 = a$	$F(c, b, a)$
$\overline{\overline{\overline{a \cdot b}}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	$\overline{a \cdot b}$
$\overline{F(b, a)} \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	$\overline{F(b, a)}$
$\overline{F(a)} \cdot \overline{F(a)}$	$a \cdot a = a$	$\overline{F(a)}$
$\overline{F(a)} + \overline{F(a)}$	$a + a = a$	$\overline{F(a)}$
$(a \cdot b) + (a \cdot b)$	$a + a = a$	$a \cdot b$
$0 \cdot 0$	$a \cdot 0 = 0$	0
$\overline{F(a)} \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	$\overline{F(a)}$
$1 + 1$	$a + a = a$	1
$F(a) \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	$F(a)$
$(a + b) \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	$a + b$
$0 \cdot \overline{0}$	$a \cdot \overline{a} = 0$	0
$\overline{F(b, a)} \cdot \overline{F(b, a)}$	$a \cdot a = a$	$\overline{F(b, a)}$
$(a \cdot b) \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	$a \cdot b$
$\overline{\overline{1}}$	$\overline{\overline{a}} = a$	1
$F(c, b, a) + F(c, b, a)$	$a + a = a$	$F(c, b, a)$

$\overline{F(c, b, a) + 0}$	$a + 0 = a$	$\overline{F(c, b, a)}$
$a + 0$	$a + 0 = a$	a
$\overline{a + b} + \overline{a + b}$	$a + a = a$	$\overline{a + b}$
$\overline{a + b} \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	$\overline{a + b}$
$0 \cdot 1$	$a \cdot 1 = a$	0
$b \cdot b$	$a \cdot a = a$	b
$\overline{F(c, b, a)} + \overline{F(c, b, a)}$	$a + a = a$	$\overline{F(c, b, a)}$
$F(a) + 0$	$a + 0 = a$	$F(a)$